# javaScript

## 简介

  > javaScript是什么?

    JavaScript是一种运行在客户端(浏览器中) 的弱类型的脚本语言，是动态语言。
    c语言: 数字 整型 长整型 浮点型 整型 长整型 浮点型-- 静态语言
    js是脚本语言-- 读一行 解释一行 执行一行


  > javaScript的历史

    Netscape在最初将其脚本语言命名为LiveScript，后来Netscape在与Sun合作之后将其改名为JavaScript。JavaScript最初受Java启发而开始设计的，目的之一就是“看上去像Java”，因此语法上有类似之处，一些名称和命名规范也借自Java。JavaScript与Java名称上的近似，是当时Netscape为了营销考虑与Sun微系统达成协议的结果。Java和JavaScript的关系就像雷锋和雷峰塔的关系，只是名字很像。

  > javaScript现在的意义

    网页特效
    服务端开发(java php python go javascript--node.js)
    命令行工具(node.js)
    桌面程序(vscode 就是js做的编辑器 桌面应用软件)
    App(纯的原生APP HTML页面  我们可以使用js来做app --weex(vue.js)  ionic--(angular))
    游戏开发(coco2d.js--很少去接触)

  > 与HTML和CSS的关系

    HTML:提供网页的结构和网页的内容 --相当于人的骨架
    CSS: 给网页添加修饰效果        -- 相当于人的肉
    javaScript: 控制网页内容，给网页增加动态效果--相当于人的灵魂--思想

  > javaScript的组成部分

    ECMAScript: javascript的核心，语法规范。--英语的时候 要学单词 要学语法
    DOM: 文档对象模型，一套操作标签的API. --遣词造句
    BOM: 浏览器对象模型，一套操作浏览器功能的API--打开浏览器(就是新打开一个页面 关闭浏览器 获取浏览记录)

## 变量和数据类型

  > 什么是变量

    变量是计算机内存中存储数据的标识符，根据变量名称可以获取到内存中存储的数据。

  > 变量的作用

    使用变量可以方便的获取或者修改内存中的数据。

  > 如何声明变量

    格式: var 变量名 = 值

  > 变量有哪些类型

    number: 数值类型 10  1.25  
    string: 字符串类型 "hello"
    boolean: 布尔类型  判断 true false
    null(空)和undefined 未定义

  > 命名规范

    以英文字母、_、$符号开头
    不能以数字开头、但其他位置可以包含数字
    不能使用js的关键字和保留字  关键字: 被js语法赋予特殊含义的单词或字符  
                              保留字: 未来可能会被js语法赋予特殊含义的单词或字符 但现在还没有被赋予特殊含义

    严格区分大小写
    推荐使用有意义的命名方式，使用驼峰命名法
    var a = 3  b = 4  name = 3 age =4

## 流程控制语句

  > 条件控制语句

    if(条件表达式) {}
    if(条件表达式) {}else {}
    if(条件表达式) {} else if(条件表达式2) {} else {}

  > 三元运算符

    条件表达式 ? 式子1 : 式子2;

  > for循环控制语句

    语法格式:
    for(1.初始化表达式;2.判断表达式;3.自增表达式) {
      4.循环体
    }
    执行顺序: 1243->243->243
## 函数

  > 函数简介

    函数的作用就是在你需要的地方重用代码
    函数是在调用时执行的可重复使用的代码块。

 

  > 函数的声明方式

    function 函数名(){
      大括号我们成为代码块，标志着执行函数时，要执行哪些代码
    }
    函数内的代码本身是不会执行的。  相当于qq软件 qq软件里有很多代码
    在我们需要他执行的时候去执行。 点击qq图标 qq软件才执行

  > 函数的调用

    函数内的代码只有在调用的时候才会执行，执行在你调用的位置
    写法: 函数名();

  > 函数名的使用

    当我们单独的使用函数名时，代表了这个函数的所有代码（函数体）。
    如果我们使用函数名() 表示函数调用，执行函数体内的所有代码。

  > 函数的参数

    有时候函数内的代码有一些参与运算的值是不确定的，我们可以让使用函数的人在调用函数的时候去添加这些值，去参与到计算中，我们称为参数
    function fun(n){
      console.log(n);
    }
    在函数中声明的参数，我们成为形参，这个参数本身是没有值的，这个值是使用者在使用函数的时候传入的。，这个参数我们称为实参，实际的参数
    fun(100);

  > 函数内的变量

    在函数内声明的变量在函数外无法访问

  > 函数的返回值

    函数返回值的作用，可以让你设置一个函数内的值，可以被函数外访问
    return 变量;

    return的第二个作用表示跳出当前函数，后面的代码都不执行了。
    所以，一个函数只能有一个返回值。


    函数的参数和返回值都是可有可无的，什么时候有，看需求，不是都要有。
    如果函数没有设置返回值，返回值默认为undefined
    undefined出现的情况：变量声明未赋值，访问数组中不存在的元素，一个函数没有设置返回值，返回值默认为undefined

  > arguments

    在函数中有一个叫做arguments的东西，他是一个当前函数的实参列表

## DOM

  > 获取页面中的标签

    通过id获取
    通过class获取
    通过标签获取

  > 样式操作

  > 文本操作

  > 事件
